%!TEX root = ../dokumentation.tex

\chapter{Einleitung}\label{ch:einleitung}
Als Zielsetzung für dieses Projekts wurde die prototypische Implementierung eines auf dem MEAN-Stack basierenden Online-Shops gesetzt. Der Shop soll Basics wie Benutzerregistrierung, -login, Produktübersicht sowie eine Funktion besitzen, bestehende Produkte in den Warenkorb zu legen.
\section{Projektteam}\label{sec:projektteam}
Das Projektteam bestand aus folgenden Mitgliedern:
\begin{itemize}
	\item Florian Drinkler - 6653948 - inf18149@lehre.dhbw-stuttgart.de
	\item Luca Stanger - 7474265 - inf18244@lehre.dhbw-stuttgart.de
\end{itemize}
\section{Aufgabenverteilung}\label{sec:aufgabenverteilung}
Für die Entwicklung des Frontends war Luca Stanger zuständig. Die Pflege des Backends und der Datenbank fiel in das Aufgabengebiet von Florian Drinkler. Die Erstellung der Docker und Kubernetes Umgebung wurde durch gegenseitige Absprache umgesetzt.

\section{Anmerkungen}
Damit zu Beginn standardmäßig alle Requests ausgeführt werden können, werden jedem neuen Benutzer Adminrechte zugeteilt.

\newpage
\section{Voraussetzungen}
Um die Applikation lokal zu verwenden, müssen die folgenden Schritte berücksichtigt werden:

\subsection*{Backend}
Für das Backend muss zunächst eine .env Datei im Backend Ordner erstellt werden. 

\begin{verbatim}
	DB_CONNECTION=
		"mongodb://root:LSuFDaaenPfdVMi4S@localhost:27017/online-shop?authSource=admin"
	PORT=8080
	JWT_KEY="5AE34D147B8ADA82FB2FAA85DEC52"
\end{verbatim}

\subsection*{Database}
Für die Datenbank muss eine Datei namens database.env im Datenbank Ordner erstellt werden.
\begin{verbatim}
	MONGO_INITDB_DATABASE=online-shop
	MONGO_INITDB_ROOT_USERNAME=root
	MONGO_INITDB_ROOT_PASSWORD=LSuFDaaenPfdVMi4S
\end{verbatim}

\section{Docker-Compose}
Anschließend kann der MEAN-Stack deployed werden.

\begin{verbatim}
	$ docker-compose up
\end{verbatim}

Anschließend kann über \hyperlink{http://localhost:8081}{http://localhost:8081} die Anwendung aufgerufen werden.

Um Fehler beim Caching von Containern zu verhindern, können bei erneutem Erzeugen des Stacks zuvor alle vorhandenen images gelöscht werden

\begin{verbatim}
	$ docker-compose down
	$ docker rmi $(docker images -aq)
	$ docker-compose up
\end{verbatim} 